---
title: "راهنمای گام به گام نوشتن متون پژوهشی در LibreOffice"
description: "LibreOffice بستهٔ نرم افزاری آزاد و بازمتنی است که توسط جامعهٔ مشارکت کنندگان خودش ارايه می شود. این بسته شامل نرم افزارهایی برای تولید و ویرایش متون، صفحه گسترده، ارائهٔ مطالب، رسم نمودار و فرمول نویسی است."
tags: [لیبره آفیس,نوشتن متون,LibreOffice,writer]
categories: [آموزش]
date: 2018-09-14T23:28:46+04:30
needsCommenting: true
draft: true
---
<p style="text-align: center;"><img src="../../images/libreoffice-launcher.png" alt="پنجره‌ٔ شروع لیبره آفیس" style="width: 723px;"/></p>

مجموعهٔ LibreOffice بستهٔ نرم افزاری آزاد و بازمتنی است که توسط **؟** ارايه می شود. این بسته شامل نرم افزارهایی برای تولید و ویرایش متون، صفحه گسترده، ارائهٔ مطالب، رسم نمودار و فرمول نویسی است. نرم افزار Writer از این مجموعه معادل Word مایکروسافت است و برای نوشتن متون به کار می رود.

یکی از نیازهای نوشتن گزارش، مقاله، یا پایان نامه در ابزارهایی مثل Word یا Writer امکان تعریف چند استایل برای صفحات مختلف است. چون این متون طولانی از صفحات متعددی تشکیل شده اند، و هر صفحه ممکن است استایل و فرمت خواص خود را داشته باشد. برای مثال صفحهٔ عنوان، صفحهٔ تقدیم، صفحات فهرست، اولین صفحهٔ هر بخش، سایر صفحات یک بخش، صفحاتی که شامل یک جدول بزرگ هستند و غیره.

## تعریف و استفاده از استایل در LibreOffice

## الگوهای از پیش طراحی شده برای گزارش، مقاله، پایان نامه و تز دکترا



